\begin{aufgabe}[H06T2A3]{7}
	Es seien \(f: \R \to \R \) und \( g: ]a,b[ \to \R \) zwei \( C^\infty\)-Funktionen; wir betrachten die Differentialgleichung mit getrennten Variablen
	\[ \dot{x} = f(t)g(x) \]
	Sei \(x_0\) eine Zahl zwischen zwei Nullstellen von \(g\), d.h. \(x_1 < x_0 < x_2\) und \(g(x_1) = g(x_2) = 0\). Folgt aus diesen Angaben bereits, dass die maximale Lösung von
	\[ \dot{x} = f(t)g(x), \quad x(0)=x_0 \]
	auf ganz \(\R\) definiert ist? Beweisen Sie Ihre Antwort.
\end{aufgabe}
\begin{loesung}
	\(F: \begin{aligned}[t]\R \times ]a,b[ &\to \R \\ (t,x) &\mapsto f(t)g(x)\end{aligned} \in C^\infty(\R \times ]a,b[)\)

	Daher hat für jedes \((\tau,\xi) \in \R \times ]a,b[\) das AWP \(x' = F(t,x),x(\tau) =\xi\) eine eindeutige maximale Lösung \(\lambda_{\tau,\xi}:I_{(\tau,\xi)} \to \R\)
	
	\[\R \to ]a,b[, t \mapsto x_1 \text{ Lösung von } x' = F(t,x), x(0) = x_1 \]
	\[\R \to ]a,b[, t \mapsto x_2 \text{ Lösung von } x' = F(t,x), x(0) = x_2 \]

	und diese sind die maximalen Lösungen (da auf \(\R\) def)

	\(\dot{x} = f(t)g(x), \quad x(0)=x_0\) hat eindeutige, maximale Lösung \(\lambda_{(0,x_{0})}:I_{(0,x_{0})}\rightarrow\R\), da 
	\(x_{1} =\lambda_{(0,x_{1})}(0)\not= x_{0} =\lambda_{(0,x_{0})}(0) \text{ sind }\Gamma(\lambda_{(0,x_{1})})\text{ und }\Gamma(\lambda_{(0,x_{0})})\) paarweise disjunkt (siehe \satz{1.5}).

	Analog: \(\Gamma(\lambda_{(0,x_1)}), \Gamma(\lambda_{(0,x_0)}) \) paarweise disjunkt

	\(\Rightarrow \Gamma(\lambda_{(0,x_0)})\subseteq \R\times ]x_{1},x_{2}[\) denn \(\lambda_{(0,x_{0})}:I_{x_{0}}\rightarrow\R\) stetig; \(\lambda_{(0,x_{0})}=x_{0} \in ]x_{1}.x_{2}[\) und sobald es \(T\in I_{x_{0}}\) mit \(\lambda(t)\notin ]x_{1}, x_2[\) dann gibt es laut Zwischenwertsatz ein \(\tau \in I_{x_0}\) mit \(\lambda(\tau) = x_1\) (oder \(\lambda(\tau)=x_2\)) im Widerspruch zu \(\Gamma(\lambda_{(0,x_1)})\cup \Gamma(\lambda_{(0,x_2)}) = \emptyset \) (bzw. \(\Gamma(\lambda_{(0,x_2)} \cup \Gamma(\lambda_{(0,x_0)}) = \emptyset\))

	Ist \(I_{x_0} = ]c,d[\). Angenommen \(d < \infty\), dann ist \(\Gamma_{+} (\lambda_{(0,x_0)}) = \{ (t, \lambda_{(0,x_0)}(t)) : t \in [0,d[ \} \subseteq [0,d[ \times ]x_1,x_2[\) relativ kompakt in \(\R\times ]a,b[\)

	Analog: \(c > -\infty \Rightarrow \Gamma_{-} (\lambda_{(0,x_0)} \subseteq \ldots \subseteq]c,0] \times ]x_1,x_2[\) ist relativ kompakt in \(\R\times ]a,b[\) 

	\(\lightning\) zur \satz{1.4}
\end{loesung}